<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Principals on Asociación InformàTICs</title>
    <link>//localhost:8080/principal/</link>
    <description>Recent content in Principals on Asociación InformàTICs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Mar 2025 11:00:58 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:8080/principal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mujeres en la historia de la informática</title>
      <link>//localhost:8080/principal/mujeresinformaticas8m2025/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 11:00:58 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:8080/principal/mujeresinformaticas8m2025/</guid>
      <description>Con motivo del 8M desde informàTICs queremos reconocer algunas mujeres cuyas aportaciones han marcado la historia de la informática.&#xA;Ada Lovelace, la primera programadora (1815-1852)&#xA;Ada Lovelace fue la primera programadora de la historia. Amante de las matemáticas y de las ciencias, trabajó con Charles Babbage, padre de los ordenadores. Como consta en sus notas, que firmó tan solo con sus iniciales por temor a la censura al ser mujer, describió un lenguaje de programación cuyos aportes marcaron precedentes dentro de la informática.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La asociación informàTICs se adhiere al recurso de UGT al nuevo plan de teletrabajo</title>
      <link>//localhost:8080/principal/adhesionrecurso/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:05:58 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:8080/principal/adhesionrecurso/</guid>
      <description>La asociación se ha adherido al recurso de reposición que va a presentar UGT al nuevo plan de teletrabajo.&#xA;Como podéis ver en el borrador del recurso, se alega que “No resulta comprensible que, si la propia DGTIC afirma en la propuesta de programa de TT que el mismo ha resultado ser un instrumento eficaz -en el primer programa desarrollado, del que el segundo mantiene los objetivos y funcionamiento-, en el segundo programa se reduzca sin motivación alguna.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Resumen de la asamblea ordinaria de informàTICs</title>
      <link>//localhost:8080/principal/asambleaordinaria2024/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:01:58 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:8080/principal/asambleaordinaria2024/</guid>
      <description>A continuación, un resumen de la asamblea ordinaria de informàTICs celebrada el día 29 de mayo de 2024.&#xA;1.&#x9;Asistencia&#xA;La sesión se abrió a las 14:30h con la asistencia de 17 socios en la sala y 1 en remoto. A lo largo de la reunión, se unieron 5 personas más.&#xA;2.&#x9;Altas&#xA;Se ratificaron 11 nuevas altas, lo que eleva el total de miembros a 98&#xA;3.&#x9;Estado Financiero</description>
    </item>
    <item>
      <title>Asociación informàTICs colaborador de la Semana Informática 2024</title>
      <link>//localhost:8080/principal/semanainformatica/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 16:00:58 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:8080/principal/semanainformatica/</guid>
      <description>Del 23 al 25 de abril se celebrará la semana informática 2024 organizada por el COIICV (Colegio oficial de Ingeniería Informática de la Comunitat Valenciana), de la que la asociación informàTICs es colaborador.&#xA;Este encuentro se produce desde 2006 y se ha convertido en un evento de referencia del sector de las tecnologías de la información en la Comunitat Valenciana. Es un encuentro abierto y participativo donde todos los profesionales y organizaciones del sector compartimos conocimiento de calidad, revisamos el estado del arte de las distintas técnicas y tecnologías y nos actualizamos para afrontar los constantes retos que nos plantea nuestra disciplina.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comunicados los resultados de la encuesta a socios y cargos de interés</title>
      <link>//localhost:8080/principal/envioencuesta/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 11:00:58 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:8080/principal/envioencuesta/</guid>
      <description>La encuesta realizada desde la asociación, que respondió una gran parte de sus socios y pretendía sondear la opinión sobre muchas de las preocupaciones principales de estos, ha extraído importantes conclusiones que era necesario trasladar en primer lugar a nuestros socios, en segundo lugar a los responsables por sus competencias en la DGTIC y, por la parte en la que puede ser competente, al director general de Función Pública. El 14 de marzo el resultado de esta encuesta se comunicó por correo a nuestros asociados, indicándoles además nuestro plan de hacer llegar esta información también a los responsables que por parte de la junta consideramos pertinentes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Encuesta de inquietudes dirigida a los asociados</title>
      <link>//localhost:8080/principal/encuesta/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 14:01:58 +0200</pubDate>
      <guid>//localhost:8080/principal/encuesta/</guid>
      <description>Desde la asociación de informáticos de la Administración Pública de la Comunidad Valenciana, hemos enviado una encuesta a nuestros asociados, que cuenta con alrededor de cien funcionarios de los distintos cuerpos de informática y telecomunicaciones, preguntándoles sobre muchas de las actuales preocupaciones de dichos cuerpos, con el objetivo de tener un conocimiento mayor de su opinión sobre estas, y cuáles son las que más les importan.&#xA;Tras recibir las contestaciones a esta encuesta, hemos extraído las preguntas que han gozado de mayor consenso:</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
